覺唔覺呢個世界開始再進入另一個新時代

大至AI人工智能嘅興起取代人類、Tesla太空科技
中至習種稱帝
小至誠哥退休
大家生活緊嘅世界突然變得好快

Molamola

蘇聯解體前後都兩個世界

老啦

1991年發生咗的東西
改變好大

單在1991年
1 World Wide Web完工，世界第一個網站面世
2 Linux面世 （目前手機android系統和世界上6成的電腦server都用緊linux）
3 蘇聯解體
4 大量前蘇聯地區宣布獨立

2001年又係好大改變：

1 Windows XP面世
2 Wikipedia面世
3 MAC OS X 面世
4 911事件
5 美國打阿富汗
6 碳疸信事件
7 中國加入世貿
8 中國申奧運成功
9 中國首次世界杯入圍，32強
10 真正21世紀開始（第1世紀：1至100年，第2世紀：101年至200年，.....，21世紀：2001至2100年）

期待2021中國解體

所有野都係物質上 人類心靈 智慧未變過

比想像中變得慢 到我地老智能家居先成熟都未定

互聯網和智能手機已經改變左人類的智慧、心靈和心理。現在人人有乜唔識，唔明，都問google, yahoo, baidu, bing, wiki, youtube。

講世界大改變

1991年：蘇共解體+World wide web完工

1995年：windows 95及gps完成：個人電腦年代開始

win95讓人可以唔駛識電腦指令command都可以用到電腦

1998年：windows 98面世 （融合internet explorer及usb support），internet年代開始

1999年： windows 98 第二版面世（加入internet connection sharing）

2001年 ：windows xp 及 mac os x面世（增強電腦安全度，加入高強度加密技術）：ecommerce年代開始）

2001年：911事牟及碳疽信，恐怖襲擊年代開始

2005年：google map and google earth面世，網路虛擬旅遊年代開始。

2009年： bitcoin面世，windows 7面世

2011年 ：bitcoin升破1美元及升破1歐元，虛擬貨幣年代開始。ipad 2面世, iphone 4s面世及android 4面世，智能手機及平版電腦年代開始。

唔覺現在（2018年）的改變比之前社會大

同埋新一代母語都係蝗語

仲漏左有

1997年：複製動物成功，複製年代開始
1997年：首次由電腦人工智能戰勝世界棋王，人工智能年代開始
2002年：歐元紙幣面世，歐元成歐盟多國法定貨幣
2003年：人類基因圖譜完工，基因年代開始